港日混血 日本住過7年 你問我答

如題

去過日本邊度

鍾意日本生活定香港生活？

細個係神奈川同東京都住過
旅行就去過東北 關西 九州
每年都會返日本探呀婆 然後自己去旅行

我都係混血 不過係屯門混旺角

要唔要為二戰南京問題負上責任？

威威

破咗處未

比較鐘意香港多d
係日本做女人好大壓力
但係香港生活越黎越悶，冇野好玩

幾歲
揀左要咩護照未

你老母係日本人?

點解唔黎東京搵我玩

有無拍過av

我係無辜架

有錢有野玩 或者叫唔識玩

住喺日本個時有無遇過啲咩奇怪嘅事？

幾多歲又唔撚講，講閪

今年22啦
拎特區護照 但有永住權可以隨時返去生活同做野

流利日文

靚唔靚女？

無錯
後生個陣老豆去日本做野溝左我老母返黎

香港無錢真係無娛樂
電視節目又無聊，食野又貴(仲要唔好食
出街又多蝗係度迫住曬
有錢既人都係去外國旅行揾娛樂
日本一年4季都有唔同野玩
香港一年4季都係夏天咁

受唔受溝
點睇香港毒撚

從小訓練
(同老母嘈交一定要用日文先講得贏 )

樓主，如果唔識日文係唔係冇可能溝到日本女仔？
咁你老豆識日文？

教me 日文ok ?

真絲？

屌你老母呀 又要舒服 又要無壓力 又要唔悶 又要有女權主義躝返日本啦

唔要日本護照？

住日本邊到

已有男友
我覺得香港毒撚完勝日本毒撚
始終香港男仔都係温柔體貼d

唔係無可能既，難少少
佢地好驚講外語，除非你溝到個鐘意外國文化又英文叻既日本妹
不過如果肯為左日本妹學日文，佢地會對你超有好感
(但係溝女其實都是看臉的 )
我老豆當年去日本做野個陣下定決心要溝日本妹
學過日文先過去發展

娶左你跟住一齊返日本長住好無

要日本妹嫁返香港係咪好難

lm

日本女仔睇樣揀男仔？
咁睇唔睇學歷同職業？
之前話，日本女仔心目中老公嘅人工係20k 港錢又係唔係真？

有試過教fd幾次
結論係我完全唔識教
利申 日文係母語

お父さんの日本語は変なアクセントがあるの?

老母識唔識講廣東話?

有冇俾av星探搭訕？

介紹伯母識吓ok
利申 日文1999既日本大學生

雜種係咪威啲

係有成日有人贊樓主靚？
會唔會下海？

你係日本棍插香港西
定係香港棍插日本西

覺得柔道好打定詠春好打

所以日本比較

我幾時有講過女權既野
可能巴打唔知日本既社會現況
日本女性既人工比男性低一大截
升職機會又少
女人職場上通常話唔到事，一定要聽男人話(即使同一職位/經驗多d都好)
日常生活入面，就算細過自己都好，男人對女人講野好多時都係命令式
所以我先鐘意香港，因為大家可以屌黎屌去
唔關壓力呀悶呀既事囉屌

樓主求解答

難架，特別依家後生個輩認定香港=支那

教我講日文粗口

お父さんの日本語は変なアクセントがあるの?老豆日文有無怪accent?
いいえ、父の日本語は本当に完璧だよ(笑
たぶん母のために一生懸命頑張った
冇呀，我老豆d日文好完美，可能為左老母努力練過

有無見過日本明星？

結左婚之後,你老公會唔會有日藉?

識聽識講，但講得好難明
廣東話發音，日文音調
其實都幾kawaii

老母正唔正

你肯定你係純種
答返你先，做雜種一啲都唔威
因為要比人叫雜種

日本邊度讀緊呀 ？

日本人係咪真係咁偽善？
日本讀書有冇咩特別野or趣事？

身份證有無日文名？
定係淨係用中文名？

Pish

求答

鄉下地方 可唔可以教路點識日本妹

兩者邊度生活壓力大d?

廣東話唔易學,佩服你老母

港仔可以點溝日本妹.

日本女仔睇樣揀男仔？
佢地唔係睇靚唔靚仔，係睇識唔識打扮
路人樣都好，個人企企理理，會襯下衫
無問題

咁睇唔睇學歷同職業？
無香港女仔咁睇重，專門學校grad都ok

之前話，日本女仔心目中老公嘅人工係20k 港錢又係唔係真？
好重視錢，因為佢地覺得男人要照顧到佢地既生活
20k係必需
(佢地結左婚就唔想做野，但會好好照顧屋企)

希望答到你

日本妹難唔難媾？
日本妹對香港男仔感覺點？
點先識到日本妹做老婆？

想唔想同我做愛

多唔多日本朋友?

點睇有人出國三年就唔記得曬廣東話

20k 係香港都幾少下 如果要養家

姐係漢奸啦

冇圖 你作咩都得啦

非常偽善
佢地唔鐘意有話直說/衝突
因為想維護到雙方既面子，唔好太失禮
佢地最唔鐘意影響到人

我係日本讀到小1咋，完全無你地幻想既有趣校園情節

你男朋友三就好la ，又日式享受又港式享受

係日本做職場女人係有啲麻煩

我想同樓主交配

我四分一混血，我啊爺大陸偷渡客來，你問我答。

老豆香港人，我用中文名
屋企人會叫我日文花名

唔怪得咁多日本妹做雞

鐘意聽咩日文歌

遲下想去日本working holiday, 可唔可以建議下有咩地方好住/唔好住

你老母後生係咪好正?

住過7年係指0-7歲?(至到小一)

之後返到黎香港發展如何

有無諗過利用識日文呢個優勢搵工作

唔算太難溝既（易過香港女仔）
因為日本仔好唔温柔，亦唔會問佢地覺得點
香港男仔只要温柔體貼d，又理下佢地感受
其實日本妹已經好受
雖然好多日本人當香港係支那，但日本妹對香港男仔評價幾好

除左做日本工HR之外
我覺得日文native speaker都無咩特別優勢可言

我以家係日本做野
做得好開心

做緊咩野？
日本果邊專業人士visa易唔易批？

你打算去日本邊度？
如果係東京我可以比建議你

係呀，7歲黎左香港
日文優勢係香港好似無乜特別
依家香港興泡菜

生物股長同back number

做it汪汪
it好有大學學位or十年經驗就批

有冇因爲有日本血統而受到d咩特別待遇？

同問 我都諗住黎緊年尾去東京working holiday

上個月同女友去東京 我同女友都好鐘意日本啲囡 個個都好識打扮 好靚 佢地個身會有種香味

睇d舊相係幾清純下既
內裡惡到pk

こんにちは！
係日本做野做左幾耐？
做得開心就好

雖然我都係打code狗
但你講既兩樣都無

i mean有degree但同IT無關

痴漢？

留名

介紹朋友黎識下

Um...會多d人留意自己掛？
普遍香港人對日文人都幾有好感
係細個會比d小學雞bully
上堂講侵華，試過有同學叫我咪再侵略佢地

你是咪姓岸鳩，叫舞次子

混你老母咩

識貨
日本男女都好注意儀容打扮
佢地好怕失禮到人

日本妹靚女比例高唔高 平均有幾大波

即係打亂種！？打亂種喺度傾生意？罰多你七億！

其實會唔會好多日本女仔都係外表純但內心都好惡，好似你媽媽咁？

樓主係混血一定好靚女

做左兩年咋,
唔識日文

都係住神奈川

港日都叫混血，我尖沙咀混天水圍啊

樓主係咪琴琴

お元気ですか？
初めまして よろしくお願いします
日文讀書可以點溝到日本妹

覺得佢地扮撚曬野
會變差少少但唔會唔記得囉

日本妹係咪好淫底 床上技術好好

日文二級好耐無講日文
出來食飯妳請ok?

有冇係日本拍過av?

你男友 咩人

你娘親來左香港之後有冇咩唔適應？

絲打知唔知相樸D飛點買

前排想買9月D飛, 點知第一日上去已經話賣晒

佢地由細個開始就已經好識得收斂負面情緒
因為怕失禮同麻煩到人
但事實上係，女人內心都是可怕的

你而家住係香港？有冇問過阿媽係咪真係想留係香港生活？
係咪得老豆做野？點解會選擇係香港／日本繼續住落去？
你自己會想係翻香港定去日本發展？
小弟而家係外國 好想追到個日本妹
可惜佢有男朋友
而且覺得就算追到好似冇乜未來咁
好想睇下成功既例子

樓主係咪住茶果嶺

我呀婆就係住神奈川
巴打點解決定去日本做野既？

我都好想知點解佢地咁香

我屌你老母
日文點講

識得有人同你背景似
係咪肥妹

想問下日本係咪好多男人都有戀童心理? 之前bbc有講過好多女僕幼妓文化

相認現場 名已留等比人特定

又回帶？

嘩正絲打有品味 不過可惜生物股長放牧中
Btw點睇迷偶像既男仔？日本妹其實係咪都好反感偶像宅？ 同埋你有冇鐘意日本邊個男藝人？

上次第一次去日本畀日本學生妹溝過

7歲開始住係香港住到依家
呀媽好鐘意香港，因為覺得好國際化，女人又受尊重
佢成日話日本人無世界觀又重男輕女
呀爸呀媽都有做野，當初返香港係純粹因為呀爸想返
我可能u grad之後去日本做下野，始終都想返去生活下
巴打同個個女仔都長年住外國？
人地有男朋友就唔好諗太多啦

屌你老母邊撚個肥妹

去都未去過

等你試完話我知

係咪住太古城
聽講好多日本人住太古城

推

日本讀語言學校點識日本女仔

這些機會
覺得日本妹好似對d高大男仔冇乜興趣咁
加上香港係佢地眼中等於支拿 雖然就黎冇分別

日本妹好易溝，你整齊啲，主動啲nice 啲佢地已經dem糖

可唔可以同你做個朋友?

Back number

生物股長
有日本fd同我講過，佢唔係反感偶像宅，係反感自己男友迷第二個女人
我又冇乜特別鐘意邊個日本男藝人，靚仔就得

巴打鐘意熱鬧定靜啲既地方？

樓主唔理人

日本妹好正

我覺得日本妹唔算太難溝
分分鐘易過港女
有d日本朋友，佢地唔會好高鬥
起碼冇港女咁港女

火車痴漢多唔多. 有無見過.

我係日本讀完書再做過一輪野,而家都係日本公司番工
識唔少日本人同MIX
我對日本係已經冇哂fantasy了

同意你所講港男正過架仔好多
架仔真係好CHEAP

樓主而家係HK係唔係日本公司做?

你望下Johnny's d偶像男團
就知道日本妹鐘意乜類型男仔

樓主老豆係港男之光

靜 最緊要近jr

連登話ga妹崇外
鍾意西人
我信

好羨慕樓主 本身混血 就識講日文
樓主係屋企主要語言係咩 日文？

佢地無d咁粗俗既說話
我照譯比你
あなた/お前(男性用)の母さんをファックする

樓主係咪肥架

fuck

正解
老套講句，膽大心細，整整齊齊，實冇死

呢樣真，同港女一樣

日本妹係唔係好崇洋

愛你樓豬

既然你咁想知我下海拍av未
好可惜，未啊

雖然我中意睇日劇，但個d look不了
不過真心，係日本冇乜見到咩靚女，我對日本妹冇乜幻想，純粹想一戰

1. 日本肥人比例好少，大家都貪靚
2. 我唔肥亦唔鐘意肥

樓主我想溝日本仔 求教學

笑咗

可唔可以講講你之前既fantasy係咩? 而家又點解無?

東京大田區
我細個都係住個邊
交通方便，JR京浜東北線由品川到蒲田都係大田區
品川屋租最貴，但地點亦都最方便
其他地方就差唔多，蒲田會嘈少少
大田區靜得黎又唔會悶，買野食野又多選擇
希望幫到你

樓主skip左我

感謝

美圖絲真識講野

亞洲人

未黎香港前都係講日文為主
但老豆有時會同我講下中文同英文(個陣漢字完全唔識)
返到香港之後因為要我適應環境
老豆迫我同佢講野只可以講中文仲要日日學漢字
依家就大部分時間都講中文
我同呀媽講中文佢就覆我日文
嘈交就一定日文機關槍發炮

同我做愛ok?

人獸play

日本歷史堂講咩／係點？

日本女人，特別結左婚既，係咪都藏著一顆淫底反叛既心？識左兩個架妻大半年，而家成日叫我得閒就飛過去同佢開房

9up下先
有無香港住日本妹介紹?

唔知我地球人溝火星人夠唔夠資格叫混血呢

唔好意思依家覆返
日本男人鐘意「萌」，對於佢地黎講過左18已經唔係少女
14～16歲先係最完美既少女年齡
但係日本係20歲先算成人
我都唔明點解佢地咁鐘意幼女
可能真係社會壓力太大

D人妻咩質素

唔好話我知樓主住西頁

巴打一定好靚仔

成日係街邊見到提防防殺人犯個d 其實入夜係咪真係咁危險？

我娘親成日講香港男仔亞洲no.1
架仔又無禮貌又唔尊重人
我發覺好多香港人都以為日本人好有禮貌
事實上係又cheap又自私又鐘意行行下路撞人
巴打講下你對日本既fantasy黎聽下啦

日本人會唔會有d 類似同鄉會咁既物體係香港
定時定候會成班香港住既日本人去做d 活動聯誼下？

頂我d呀叔都成日咁講
80年代溝到日本妹真係好威威

點止80年代 就算今時今日都威喇

我會叫你唔好溝日本仔
香港男仔好呀，好好珍惜

我行街見到人拖住鬼妹就會覺得好勁
日本妹韓妹就ok la
大陸妹就唔好帶出街

生物股長 正啊

Hello 無圖

以前住過，幾年前搬左

老豆點識同溝你呀媽

bu

不嬲都對日本冇好感，但你講到好似去左韓國咁

點解 btw成日覺得xx之光真係好煩，好似眨低自己咁

Photo?

港女點會識珍惜港男

樓主你而家係學生定做緊嘢？
我懷疑我識你

我係絲打
日本男人好多時都睇唔起女性呢下係令我最咬牙切齒
但文化關係好多日本女人又默默承受

對日本既FANTASY都去旅行見到日本好多美麗既一面
但實際係當地生活過同埋同日本人接觸得多, 就覺得根本唔需要吹噓日本人

因為香港冇IT
加上香港唔適合人住啦

Sorry
洋腸係亞洲係打橫行既
日本妹都唔例外
洋腸就叫「外国人」
其他外國人就叫「外人」(讀音:街煎)
超無禮貌
（頭盔 国字係日文非殘體啊 ）

同鄉會
有既，細個都會去下但覺得好悶
呀媽到依家都有時去下
主要係屋企整下家鄉小食傾下計咁

想問下樓主當初學返廣東話難唔難學?

U final year

所以成日見D連登仔話港女特別食洋腸真係得啖笑
根本全亞洲好多女性都係咁好嗎?
係呀, 講緊台妹同日本妹都係

崇洋係咪分地區，例如東京妹會較崇洋過鄉下架妹？

有呀
果本免費雜誌Concierge入面
間唔時都有D人登D POST出黎話邊度邊度既人有聚會

香港邊間日本菜抵食

洋腸好似都係叫がいじん
加多個さん比佢咁解

香港人對日文咁語調好似比較易學，純粹個人感受。英文真係學極都學唔到語調

問緊你呀, 男友香港人定日本人定洋腸呀

香港讀緊u點識/溝日本妹

樓主阿媽當初做咩工識你呀爸 而家又做咩工

日本仔真心唔係想像中咁美好，
去親旅行都比佢地撞，仲唔會道歉，仲要勁大力，屌佢老母
有一次仲要成對鞋踩落我到，好彩著波鞋姐，如果著涼鞋一定疼揀撚哂！
PS:成日去東京 ，R fd 做

本身識聽同講少少，因為老豆會同我講
但係睇同寫真係好難
要由あいうえお咁簡單既筆畫變做寫全漢字
仲要廣東話係有書面同口語分別
我覺得依家自己打到咁多字真係奇蹟

我覺得近年叫がいじん可以普遍左
細個講がいじん會比老母屌

日本妹係咪個個都好大波
平均咩cup

元氣係咪屌打好多日本壽司鋪？

唔講唔知以為你係香港土生土長
你一定温柔過好多香港女仔

好多變態佬留言只係為樓主扑野

香港近幾年真係赤化得好勁
每日睇新聞都唔敢相信香港變到咁恐怖
生活又貴到痴線
越有錢既人就賺盡窮人既錢
我暑假返左東京住左2個月
平均一個月洗費都係5000-7000港紙
仲要係去下旅行，吃喝玩樂四圍去
香港食個吉野家lunch都四五十蚊

係囉 原來香港仲多痴漢過日本

樓主，香港邊度嘅日本野好食/正宗？推介下

土生土長香港人

挑 選黎覆既

你中文好好wo 同埋仲要日本漢字同中國漢字有d係有分別 會唔會好易撈亂？定因爲你細黎香港 個陣日本學校仲冇咩點教漢字？有冇有效學日文既方法？ 自學完五十音之後點做好？

點識女仔呢d睇你自己啦 屌 你識女都要人教 屌閪洗唔洗畫圖教埋你呀 屌

哈哈 thanks

有冇虎牙?
個樣似媽?
似唔似日本妹?
定普通港女look?
好想睇你平時衣著,影一影相姐樣?

因為我都好鐘意日本
衣櫃都係買日本時裝
好鐘意公主衣服liz lisa, secret honey 等等...

去旅行都正係想去日本
日本咁乾淨
你有冇潔癖?

好想識你

我惡過好多日本女仔
我中學係讀普通中學，小學讀國際學校
中學個陣學識左大量廣東話粗口同練成左打字大法

點解係人在日本仲要問我點溝日本妹

又被skip

btw, 日本既風俗,牛郎,av文化係咪周街都係?

算係咁啦識打字

有無睇日本av，岩唔岩睇？

用乜嘢輸入法?

啲毒撚，就算講哂溝架妹方法都好。如果自己唔行出第一步改變自己，咩女都溝唔到啦。

你知唔知有外國女人做老婆係幾咁令人羨慕
樓主老豆係唔係一出糧就要比晒成份糧樓主老母
識個親戚又係娶咗日本女人做老婆
個個月比晒成份糧個老婆

所以我都知自己問錯

七歲返到香港先瘋狂惡補中文

以前覺得日本食野都好貴, 餐餐都千yen
不過以家同香港比, 四五十蚊食垃圾
日本野食冇得輸

日本人點睇二戰？淨係知個政府死都唔認錯

無
膚色五觀似呀媽，但係神情完全唔似
點先為之似日本妹？
總之就唔係9:1分界港女look啦
有少少潔癖
你依家識左我啦

人地有男友喇 狗公就躝啦

睇呢個post就覺得香港都好多痴線佬毒撚

想搬去日本住 除左同日本人結婚仲有咩方法

技術移民啦

有冇永住權張證影黎睇下咁

挑，潛水

無心skip的
呀媽呀爸唔係返工識既
係呀爸係去日本做野個陣識到呀媽
好似係日本人外國人交流會度識
我爸話覺得我媽好靚所以走去搭訕
個時呀媽做文職 依家得閒教下日文

第二條問題，係

架妹廿歲都仲係處既話係咪會比朋友笑老處女？

日本元氣其實唔差

其實仲有冇日本朋友？

你講完，阿媽係呢個post應該會好唔得閒

主動真係好重要
其實日本妹嗰種靚係可愛，香港女係有氣質嗰種靚。
人一世物一世，咩地方既女仔都識下，香港男仔又有優勢，為何不好好利用呢？

又唔係成份糧既，8成囉
日本係習慣老婆管錢

黎緊去日本一年 lm

我好鍾意日本
但知道啲日本人可以好閪之後
真係所有幻想無曬
好想去日本留學
偏偏又因為佢地嘅黑暗面而愈來愈卻步

一個女仔去日本
如果比人性騷擾 可以講咩兇9佢

咁最後DSE 中文考咩GRADE

持家有道管晒都無乜所謂
如果好似港女咁亂買名牌就不了
Btw, 原左江內氏 講啲𠺬係真架

講英文 （鳩噏）

7歲唔係識太多漢字
但係一時之間變曬全漢字個刻真係好崩潰
學日文方面我真係無任何心得，唔好意思
試下聽歌？

邊到都有閪人嘅

skip咗

其實你地講日文係一諗到果個字就只係諗佢平假名、平假名，唔會諗佢點寫架嘛？

我地角度見到係，一個漢字，點解可以有咁多唔同讀法ge……？

係你地個角度，係咪只係咁多個讀法，都係寫同一個漢字？

係 但親身體驗個反差嘅時候個衝擊好大

分享下

九方

雜種

電話呢

因為呀媽成日都係煮和食
餐餐都係味醂 糖 醬油 料理酒 加隻蛋既味道
我好少食日本野
sorry介紹唔到
不過例外既係我好鐘意食壽司
Omakase既話 元朗有2間好似不錯(?)

你呀媽鐘唔鐘意食香港元氣？

日本D後生女放假鍾意去邊度玩?
平時話題講咩多?

仲有呀樓主，你講果D 外國人聚會

一般係咪無人會理亞洲人……

4

呢個po真係好多毒撚

係咪處

如果係普通搭訕
講句英文就得

如果係性騷擾
大聲d用英文鬧佢都得
或者可以用日文講「死ね！」(讀shi ne)
不過真係要好嬲，對方好過分先好用
意思係叫佢去死

未決定
可唔可以照suggest 下
有時睇到日本有啲奇怪兇殺案 好驚到時揀錯地方住

學得識廣東話。有無口音？
幾歲開始流利？
依家睇日文定中文順d快d?
個腦係用日文定中文諗野？
用唔同話諗野會唔會性格思維都變埋？。

講解下 んです 同唔用 んです 有咩分別
仲有 合います／ちょといい／都合 有咩唔同
點解褲既然係片仮名 ズボン、ジーンズ、パンツ，又要整咁多個，我唔識分有咩唔同
同埋副詞 d 乜乜っと 記死人
你細個係點學同記

你老母係咪美魔女 係我唔介意屌你老母

絲打會唔會打算grad左之後返返日本工作&定居？

日本人係點襯衫？
覺得日本人襯出嚟種感覺同其他地方既人唔同

睇返英文

同你結婚日本人身分係咪攞得快好多？

部分人覺得係國恥
同埋覺得日本好慘
作為半個日本人半個香港人
我都覺得日本2戰後係好慘
但係佢應受既教訓

好極端，佢地一係好早破處一係一世無得破
不過童貞係日本人眼中的確唔係一個稱讚既詞
通常都係笑人地

有
年年返日本都會揾佢地

陌生人聽唔聽得出樓主係半日本人，定係已經完全本土化咗
另外，樓主嘅自我身份認知會覺得自己係香港人定係日本人

喺邊度教？

聽過啲日本仔講廣東話 講到有啲1999 樓主係唔係咁
介唔介意錄音黎聽下

咪撚咁變態啦死毒撚

好撚多狗

洗唔流咁多狗公

日文漢字有訓読み同音読み
前者就日本人一聽就明
後者同中文讀音好似
至於幾時用邊個，係習慣或者要視乎個詞語點黎
我都唔識解
片仮名就係外來語，例如Food就會變左fu-do咁

筆劃+手寫
筆劃順序錯到癲

香港元氣
都唔明點解可以又貴又唔好食

點睇得出日本妹崇洋

下 元氣卷好撚正WO, 有咩唔好食

同香港女仔差唔多
都係去行街，去cafe吹水，selfie
不過佢地好鐘意去每一季唔同既活動
例如冬天草苺祭，春天賞櫻，夏祭個d
仲一定會扮到好靚去
話題，佢地好鐘意講男仔同如何變可愛

我比較建議係東京發展
人工比較高 生活又方便d
唯一想講既係千其唔好去大阪做野
住既就上面答左，東區大田區

I know that feel sis

點解

點解大阪唔好？

咁日本處女平例咪仲低過香港

樓主男朋友係日本人
佢鐘唔鐘意睇特攝

一向係

口音又唔太明顯
但係有時會有口頭襌，特別係煩個陣
同埋有時唔覺意會變左日文tone
性格思維依點真係會變
講廣東話個陣個人嘈好多又會屌人
一講日文就上身咁好有禮貌

大阪人工低之餘無發展
東京既人永遠都睇唔起大阪
大阪人好無禮貌
加上依家個邊多蝗 又亂又烏糟
如果working holiday既真係唔好簡個邊
旅行係另一回事

我不是日本仔啊
要聽你上youtube慢慢loop啦

難得有得高質少少既你問我答post

佢地係咪真係坊間講到咁人格分裂 / 表裡不一？

你阿爸點識你阿媽？
你阿媽一開始冇抗拒佢係外國人咩？

唔單止日本妹 應該話日本人都祟洋 但正確黎講係祟美

識一個日本妹朋友同我講啲日本男人對女人唔好
想問下日本女仔黎到香港生活會唔會好唔慣同有咩困難

有咩方法可以係日本搵到工兼過世

可唔可以講多d

同香港情況差唔多

老母黎到香港會唔會覺得香港人好無禮貌
好似買野食野店員西口西面﹑的士佬﹑係街推車送貨果d

吓我仲諗住下年過大阪讀書wor

聽唔出，我講中文幾好
但係識耐左就一定會穿崩
我覺得自己內心係日本人
有時腦入面諗野都係用日文諗
但好鐘意香港人既相處模式，率直又夠快
屌人老母點都爽過叫人Baka

讀書姐

多謝絲打

佢地分得好清"朋友"同"識既人"
基本上唔係熟人，佢地都會戴臉具做人
唔會令對方難堪，但係亦要保護自己立場
日本社會既定律

我見大阪物價樓價低過東京諗住有機會既話係大阪工作東京樓價真係唔係講笑

唔明點解咁多負皮

樓主

上面答左點識
又無聽佢講過抗拒
係講過下無諗過自己會嫁左黎香港

咁對住朋友就唔會咁？

無錯，日本人係崇美
因為二戰之後美國一直做日本既大佬
所以日本人係祟美到極點
每個月都總有電視節目係講去夏威夷
定期就會講邊個藝人係夏威夷度假
係日本人既眼中
去過夏=去過美國=好威威
事實上佢地唔會知美國同夏威夷係唔同既
然後就自己打J話自己好威
佢地既世界觀係好窄，得美國先係勁

點睇渡邊直美呢類肥人？

以後大學學日文一有咩嘢啲日本太太就過嚟幫手整嘢
覺得日本人真係好團結

住東京既cost係會高d
但認真想發展/求回報，大阪真係唔太理想
讀書還可，無利益衝突
但工作就真係要認真諗
如果真係鐘意大阪既就去馬啦
最緊要自己適應到當地文化

到底點解

日本啲女人點解咁興玩水晶甲，好核突

發覺日本人唔係sales
全部都無表情咁

想知日本點睇拖住個gip 既人
香港見到人拖gip 就自動當成水貨狗同蝗
咁日本呢？我成日好驚個gip 影響到佢地
次次都唔敢帶個大gip 去日本

邊到唔係

skip左?

去過東京
D女好樣衰

咁事實上呢個世界除左日本就係美國最勁

佢成日笑香港d日本餐廳嗌歡迎光臨嗌到好頹
同埋唔鐘意找錢個陣d人一下塞舊錢落佢手
但係佢話覺得係香港做日本人好爽
因為香港人好鐘意日本人

其實點解要拖住個喼去shopping r爆頭
你係香港shopping 都唔會拖喼喇
同埋日本有好多locker 比人放喼 林走果日check out 左酒店都唔駛拖喼行

佢係好成功既藝人
日本人係好團結
但係亦可以好團結去做壞事而覺得無問題
一個日本人係好正直
但當係一班日本人既時候
只要一齊去做一件事就代表無錯

我唔係講shopping
當然啦我唔會拖住個gip shopping
但到步後去酒店個段路
同走人去機場個段路都要拖住架嘛

咁你呢家既中文可能已經好過日文,用日本日文既考試同DSE中文 既難度對比既話

伯母平時睇電視睇咩台？ 睇唔睇日劇？

日本人返工返到時勞死
點會仲有表情
係香港人先咁勁捱極都未死
盡量唔好拖住個gip四圍去
有時我係日本，有對香港人情侶拖住gip shopping
隔離d日本人就係度講佢地好阻住人地
同埋拖gip好嘈
話"中國人"無教養

可唔可以解釋下
大概幾歲破處？

樓主係香港住左10幾年中文都會穿崩？ 日本住左7年咋喎，仲要咁細個，道理上應該一早就本土化左啦？

唔知，我都好憎

點解日本人咁鐘意去澳洲cairns ? 係cairns 聽日文多過英文

我去咗日本住都5年，愈黎愈覺得日本悶

你老豆係香港人,同埋你係香港住得耐過日本. 你覺得你係日本人, 係因為你係香港人同係香港生活, 被D香港人洗左腦覺得日本既野都係好,所以你潛意識上會認為自己係日本人,有優越感. 雖然講到1999,但唔明就算

差唔多個個月都有呢啲post

求解答
同埋伯母同鄰居相處係點

咪係 而且最唔明係樓主講7年日文，10幾年中文，但係唸野反而係日文唔係中文，仲要中文會穿崩，真係唸唔明個腦點運行

21314～～～～

識日文？

一溝就溝到你媽？

追下post啦

咁你呀爸係點教你身份認同
佢憎唔憎中國？
細個同你講佢係香港人既時候點樣描述港中關係？
樓主英文好唔好？trilingual好屈

考得好過我

咁你有冇幫手叫佢地去旅行個時記住唔好用GIP,叫佢地用環保袋/紅白藍就岩

我係日本大，價值觀唔多唔少都會受影響
到依家依刻我覺得我係日本人
係因為我一開接觸依個世界，學習生活上既野
係以日本人既角度出發
我無講過日本既野係好，無話過有優越感
上面亦一直都講緊日本壞既方面
請你唔好曲解我意思
我真心鐘意香港

同埋你估廣東話好易學？
有d人黎左香港十幾年一樣講得唔好
我呀媽通常同我都講日文
所以有時口快快我都會講錯
例如廣東話，可能有中英夾雜"我有份assignment未做"
係好自然既習慣
我都唔想

諗起嘈交個情景都好正
btw 係日本讀緊日文 同學都係外國人
得老師先係日本人 咁請問有咩途徑識架妹

好少交流

但係樓主中文都拎到4 wo

佢無乜理我身份認同
淨係細個迫我講中文之外就乜野
佢唔憎中國但憎極權政黨
我英文幾好，依家讀緊語言科
等乞食

香港有咩日本野好食？？

考試成績好唔好同平時講野有冇夾雜其他語言有好大關係咩？

話明朋友，就會真心對待
但係佢地唔易同人做朋友

miss 左我呀

你英文好返日本做野會唔會好吃香

橙色係非處 藍色係處
一半以上係大學左右就破左

學校有無搞交流會？
或者可以試下打工

唔答人

點解咁多？

永住同移民有咩分別?

我諗係passport 分別

好吃香又未至於，應該有得撈下掛
但係日本職場對女性真係好難發揮
香港又唔重視語言人才
唉我都唔知grad左點

之前答左 香港人

想自學日文點入手？

連登真係好多自卑撚。

所以我咪話係潛意識(姐係你自己唔會有呢個意識覺得自己係香港人,但其實你係香港人), 冇特別針對你, 呢D係香港人既劣根性. 比著一個香港人可能中學過左去讀幾年番來OR 申請到移民拿到綠卡(但其實係香港住左幾十年), 都可以話自己係美國人

依方面唔清楚
覺得日本d移民法例好煩所以完全無理過

由50音開始
靠自己記熟曬已經好叻
好多人依一步都捱唔過

推, BTW 如果唔係處既話, 咁男友會唔會有時叫你係床上全程做個日本女人扮到好似AV咁

英文拿咩GRADE

香港好重視語言人才得來有批判思考 EG 政府工好多都係想請呢D

好同意，香港口講要語文好，但實際做文字工作嘅人，好多人工同 IT9 差唔多咁低

日本流行自由戀愛風氣 由平安時代啲貴族已經會夜晚走去有意思既異性屋企啪啪啪
如果俾條女知道你係処女厨 姐係好重視條女係咪處既話 分分鐘俾人當你痴線佬飛左你 就算條女係處女都一樣
而且因為大部分人大學就破左處 有啲女仔知道啲fd個個有經驗既話的確係會自卑 仲會就算冇都話有

成日都好好奇，日本人喺香港去睇醫生去剪頭毛係點

呢一點好有趣喎 咁難怪會出現二戰啦

咪癲啦好嗎

咁我都係啦 廣州混香港 唔排除祖先係外國人

之前睇過有個嫁左畀一個日本男人既香港（好似係，定唔知台灣）女人，講返話日本人好排外，排外到一個點，混血既小朋友其實入唔到啲正宗日本人既圈子（就算識哂日文，明白個文化），永遠當佢係外人。例如叫個小朋友去屋企玩只係客套，其實想你自己講有事做唔得閒去拜拜。

你上面講係日本都有熟既朋友，好似冇咁既問題。咁你覺得係你好彩冇遇到，定係果個媽媽唔好彩畀人排？日本人一般來講有幾接受到外人？

想學日文咩途徑最快？
小學有學過幾年無比心機覺得好on9

賤過地底泥
好似你既能力同知識都係垃圾一樣
一句，"language咋嘛，business student都做到啦"
我親自聽過

想問樓主返日本時同日本人相處如何？佢哋當唔當你係自己友？定係即使溝通無問題但因為文化差異多少會有個隔膜？

同埋長遠你會想喺香港生根定係返日本

日本女仔通常會係用咩髮型多

睇醫生有咩唔同 ？
剪頭毛我媽一直去開日本人開既salon

我無遇到依啲問題
但係日本排外就真既
因為佢地會覺得外國人係日本存在就係一個麻煩
總之外國永遠都係外人
個個媽媽係應該遇到最屎忽鬼個班日本人
由細到大我一家係日本都無比人排斥過
但有朋友去日本讀書話成日比日本人白眼

依句真

美國人又點計?
美日混血又會唔會被人排
定調返轉？
你話崇洋主要係崇美
咁英法德意西葡個堆會唔會低一等？

Dse 或者u入面有無take 日文屈人grade?

5*
其實我都唔明點解
屋企無人講英文

甘日本人鐘意移民去邊？
會唔會有日本人想移民去香港

上網睇日文野中文野定英文野多

睇日文野有中文字幕你會唔會理中文字幕

我返到日本佢地唔會知我係香港人
溝通冇問題，有次去千葉旅行仲同d老人家幾好傾
長遠都想留係香港
但想試下返日本發展一下
睇下到時際遇點

負皮

學語言無捷徑
努力記熟左50音就會順好多架啦

你老豆點𠱁老母黎香港生活。我條女唔識英文咁濟、、、所以唔係好想係日本以外生活

會同醫生講咩語言

英法德意西葡
佢地對依堆無感
唔會特別去理
美日混血係日本係非常吃香
雜誌d model好多都係

當然鐘意移民去美國/夏威夷
有d日本人好迷戀以前既九龍城寨
好鐘意行香港舊區
我識得幾個在港日本人係黎過幾次旅行就瘋狂愛上香港
決定黎依度生活

剝多

介紹D 女仔朋友黎ませんか？

PUSH

日本人會唔會歧視黑人

日本娛樂圈/ 運動界都有幾個非日混血兒, 食黑腸會唔會覺得威啲? 非日混血容易啲比人歧視?

問你老母 答你老母

可能你本身語言能力好, 呢D天生既,冇得好講 OR 入左間好既名校教到你英文好

甘你老味咩, 死番MK啦, MK姣婆

DSE有冇考日文？ 易吾易？

絲打有冇果邊既靈異經歷分享

同埋果邊d人迷唔迷信？

返日本囉，日本起碼會睇重d

甘你老母吾你老母
mk姣婆

佢地會唔會崇到見到美國人or洋腸就鳩衝？

吾系甘牙

推到樓主見到 ,成日SKIP我

係咪因為你小學讀國際學校呀

咁多人走都走唔切
你仲帶條女去香港

其實樓主係人生贏家

樓主有無細佬阿哥?

係香港邊一到會易d識到日本人？
我個日本朋友介紹左個日本妹比我識，我沉左船

私はバスで学校に行きます

想知啲日本仔鍾意啲咩類型嘅女仔 因為我氹極都氹唔掂我條仔(佢係日本人)

鳩衝又未至於既
始終驚要講外語
但如果洋腸識講幾句日文就唔同了

我無遇過，但有聽過都市傳說
例如有幾個電話number係唔可以打既
我淨係記得有花子既number
迷信就個個地方都有

on9
變態佬

如果女朋友唔識英文係好難帶佢離開日本
當初我媽嫁我老豆都無諗過會黎香港

獨生女
細個好想要呀哥
但發覺身邊fd d呀哥都好鐘意恰人就不了

日本の職場に同僚同士として付き合う男女は多いですか？
ナンパする確率は高いですか？
日本の彼女と付き合いたい

成功確率*

你想要阿哥，但你父母只能生個細佬俾你

有鬼用咩，文科仔等收皮
可惜我真係完全唔識數學，logic又屎
2位加減數都計唔撚到

因為大部分日本妹都好可愛又好識嗲
所以單純依招對日本仔係無用
我覺得可以同佢先鬥下氣/整估下佢
最後再比甜頭佢
會有效果啲
(全世界男人都鐘意比人讚，多d讚佢 )

可以試下join在港日本人既Facebook group
成日有event

日本人會煮咩家常便飯?

少ないと思うよ、うわさが立ちやすいからさ。
ナンパって...実際にやってみないの？
でも嫌いになっちゃうかも(笑
頑張ってね

係日本生活 普通文員人工夠唔夠洗？生活費大約佔收入幾多？（普通低級文員計）點解日本人咁鐘意飲酒？

実は来年、僕は日本にwhする予定です
どうすれば日本人彼女が出来るかと考えてる
臆病だから、実際にナンパする勇気はない

でも、本当に日本で家庭を築きたい
悲しい記憶ばかりなので、もう香港に住みたくない

創價學會喺日本個朵係咪好臭？

呢樣真
日本人唔知點解鍾意little towns
反而中國同南泡人鍾意大城市Sydney Melbourne
等樓主答

呢樣都真
之前讀書識咗個肥鬼佬同日本妹
個肥鬼佬講幾句日文條日本妹就俾佢嘴

你媽點睇日本侵華南京大屠殺731部隊？
覺得係無發生過定覺得當年日軍做得無錯？

九州既女女好靚
我覺得靚過大阪東京依啲大城市女女好多
同男朋友去九州旅行個陣成日睇到我地心心眼

樓主細個有冇啲住格離既青梅竹馬日久生情？好似啲動漫咁
同埋點睇日本鬼片

日本咁多姓
係咪一聽就知個漢字係咩？

學緊日文 一條YouTube 片明8，9成
就係堆人名 姓氏聽唔明

我都想問，有間咩創價大學咁既野

化粧は毎日しますか？
日本にはお化粧しないの女性はほぼいないような気がする。
もしすっぴんのままで街を歩いたら、周りから変な目で見られる。

我係咪識妳..妳好鐘意貓既？阿媽教日文。

想學日文旁身 想試下早稻田 去1~2年可不可有N2?

嗚 好想知樓主咩樣 係日本唔會俾人當香港人 而係日本人 老豆覺得啊媽靚先追 似啊媽 一定好靚

樓主可唔可以做個朋友

我見日資遊戲公司請日文中文翻釋
14K~20K
你仲要英文勁
可能叫到2x K

樓主有冇喺日本啲網上論壇開過類似嘅post? 想知日本人會問啲咩

有無諗過日本個邊都開返呢個post
想知日本人想知你d咩既野

樓主有無諗過做呢d工

點樣可以搵到你老媽子學日文

點解架呢？

唔好淨係講人地
大陸政府對於自己既惡行有認錯過咩？

樓主揸特區護照？
即係樓主國藉係中國而唔係日本？

Why？
另外想問關西人係咪都係去東京工作多？

Sorry唔知答左

原來日本都有呢啲事

想問日本妹擇偶條件一般點樣排？

樣/高度/身材/學歷/國籍/日文能力/英文能力/識守日本人禮儀/體貼/其他歡迎補充

清，

香港有乜好
差唔多四季都熱天
夏天仲熱到唔想出街

日本普遍人工係幾多呢？

hehe ok?

咁日本年青人拍拖去邊多? 睇戲?
如果初相識又有咩禁忌? 男同女想進一步又應該點(唔係上床果D) ?

睇妳啲回覆廣東話流利到似做母語

小弟初相識左個日本人, 想問多D呢方面嘅野
對初相識完全唔熟嘅人佢地一般會點, 點先可以同佢地熟D令佢地放低臉具?

我估永住即係居留權, 但唔代表你係日本人, 而且冇得享福利
移民就真係入藉日本, 可享日本福利

唔係話完全冇，起碼有醫療卡
同埋分別係有冇得投票

個post咁多仆街嘅

你鍾意畀人叫做日本妹多啲定係港女多啲
性格會唔會似返港女 定係日本妹?

11月會去東京 住邊好

我搵既資料都係有冇投票權既分別only
厚生年金(退休金?) 我都係要供, 個個月4,5萬yen

幼稚園個陣實有暗戀下小正太既
日本鬼片細個睇驚到震
大個睇覺得好膠

日本城市人會唔會歧視鄉下人？
日本其他既人會唔會唔鐘意或者歧視沖繩人？
仲好歧視部落民？
會唔會話東北或者北海道既人唔鐘意南邊啲既人？

姓氏聽既話好多時都知
但係個名既漢字真係要問清楚
特別依家新一代d家長改名好古靈精怪
例如「まほと」個漢字居然係摩萌峡

鈴繪bb?

へえ〜そうなんだ
もし本当に日本で彼女を作りたかったら
勇気を出しなさい
素晴らしい人に出会えるために
悲しさを忘れて 日本で新しい生活を楽しんでね！
頑張って
勇気は大事だよ！

唔好意思無聽過

我對小動物冇乜感覺

想搵佰母學日文 之前跟個香港人學 唔係好中意佢d日文口音 好難頂

はい、毎日しています。
そうですね、日本の女性は男性にすっぴんを絶対に見せられません(笑
日本人は容姿をきれいにしない人が失礼だと思いますから。

係日本條街見全部日本妹都著高跟鞋/涼鞋 點解佢地唔似港女成日著波鞋？

點睇idol同厄介呢樣野

其實N2大約係咩程度？(唔好意思唔太清楚)
但係我有朋友去日本讀日文
一年就考到N2
應該得既

同埋見全部日本妹都唔會帶眼鏡 對佢地黎講帶眼鏡代表咩？

有眼耳口鼻

真係 ？
2x K好似好遙遠咁

你覺得日本人假唔假

無啊
唔鐘意日本d網絡文化
個個都道德撚咁

上網揾

日本鄉下地區嗰啲人會唔會善良少少，例如好似淡路呢啲地方算唔算鄉下

收入呢
依樣一定排第一

日本人呢幾年英文係咪好咗好多? 其實有時我覺得佢地D口音幾得意

貪錢成咁？
係咪同港女有得揮

好想做日本男人

其實日本夏天有時仲熱過香港
只係佢地夏天好短
而且日頭幾熱都好夜晚一定涼
9月中天氣已經轉涼了

依個係2016既data
女人人工低一大截

可能會慢慢拉番平均，不過唔知幾多年後

日本情侶幸福過香港情侶既係
佢地會去近郊玩兼訓一晚，例如川越、河口湖個d
或者去一年四季唔同既event
例如最近夏天有好夏祭同火花大會咁
有一點好有趣既係，佢地拍拖唔鐘意睇戲
禁忌係，唔可以問人揾幾錢
Fd左都唔好問，除非佢自己提

男朋友香港人定日本人人，點識

你老豆靚仔？

全靠中學班損友

其實同香港人相處一樣
只係佢地再慢熱d同care身邊人既感受多d
最緊要都係尊重同真誠
揾岩話題，多d問佢地意見
當佢地覺得你夠真心又尊重佢地
好快就熟到可以傾乜都得

屌，好學唔學學港女啲格

女仔要温柔架嗎

30 歲男人成30k 港紙一個月，
仲勁過香港男仔

樓主好叻 好羨慕個男朋友
架妹你在哪

我覺得性格兩邊都唔似
無日本妹咁嬌嗲同怕事
又唔似港女咁有自信咁強勢

似乎你既行程啦
會唔會去神奈川同近郊？

唔靚仔

班朋友有男有女
所以應該話係港男港女既性格
係佢地令我練好廣東話粗口

日本洗唔洗N折出糧(俾稅)又有冇MPF個D?

廣東話有無口音

但呢D唔準，如果有少數人高新厚職搵幾千萬YEN一年, 咁都可以拉高個人均收入。

然後唔同地區收入又唔同

日本讀書係咪好多欺凌事件？
排擠同陰鳩d同學係咪好普遍？
而家d人係咪仲諗住同一間公司打一世工？

咁你咪留係香港囉，香港係女性主義社會，夠哂滿意啦

點樣可以識到架妹做女友
求方法

淡路我冇去過唔清楚
但可以肯定鄉下地方d人好熱情好善良
每個人見到你都會主動打招呼
去日本行山都好，d人都會逐個同人打招呼

但都唔知佢地幾時真幾時假....幾時係講客套話。

咁請問如果初相識, 唔熟, 第1次約應該去邊度做D咩好?

唔覺囉
唔知點解啲日本人講Thank You 讀3Q

可以同日本人溝通 想做日資公司

我都可以話你知問人搵幾錢係香港都係禁忌
只係而家既90後好似變左無秘密咁，乜都同人講
以後70，80年代出世既人都係視呢樣野為禁忌

老實講
呢啲數唔準確
你睇下jobsdb 都有post 每行業出黎既人工
唔知點解通常都比正常出面高一截

係好嚴重
總之埋唔到堆就好大獲
依家新個代已經無一間分司打一世工既諗法
但又唔會好似香港人話轉工就轉咁輕鬆

我都係一年N2
得唔得都係睇個人資質同勤唔勤力

可能我習慣左
一聽就分到咩係客套咩係真話
但我可以舉少少例子
如果係拒絕request既，日本人通常唔會勉勉自己
唔想做就唔想做，但唔會直接講出口
反而會講啲廢話好婉轉表達
但你一定會get到佢既意思係"no"
堆廢話就係客套話
總之你當刻就要明白佢係拒絕緊唔好問落去
sorry 有d1999

我一向都唔會主動問
但身邊d人好鐘意講自己/人地揾幾多

日本人點睇香港人
我聽fd講佢地去日本 寧願話自己係台灣人

可以add 你LINE？

有冇例子? Thanks

之前有個post 啲日本人都係好唔鍾意台灣人

挨過50音啦
下一步係點？

日本人係唔鐘意所有非洋腸既外國人
話自己係台灣人依點我有少少反感
日本人(新一代)對香港人既印象
1. 英文勁到痴線
2. 香港係中國
3. 男仔好温柔 女仔好惡

其實97後普遍香港人英文都係差左好多
有啲大陸人英文仲勁

得第3點正確

會歧視鄉下人，特別accent重既人
沖繩又唔會歧視既，但會覺得個度唔係日本
其實所有非東京既地方都會比人睇低一線
但未至於係歧視/反感
如果真係要講到成日比人笑/反感既
係大阪
雖然表面上講関西弁有幾好笑
內心成日恥笑佢地鄉下仔

高質你問我答
你係香港同日本最鐘意食嘅嘢係咩
之前講到日本女仔認為日男好大男人邊方面多。類似韓國人？

樓主又講過崇洋心態係有。咁日本人自己點睇One Ok Rock 會唔會為佢地打入西洋音樂感到光榮 ？當初又會唔會因為唱英文先吸納大批fans

食飯最穩陣
又可以問下佢鐘意食乜
食飯又可以傾下港日飲食文化差異

咁邊到啲口音最重/同東京分別最大？
南邊定再北邊？
日本人會唔會一聽就知個人係邊到人?
你呢？

係喎, 我識果個我同佢講我係香港人, 我落機佢line問我係咪返到China

咪睇下過唔過到以下日語大難關：
- 助詞
- 動詞變化
- 敬語（呢樣聞說好多日本人都搞唔掂要上堂學）

想問樓主當初嚟香港
習唔習慣香港嘅衛生常識
呀媽有冇講過話好差/頂唔順

我見個玩法係提升知名度同Freelance

想出位 Sell自己混血兒身份IG FB教人日文之類
低調就係YouTube翻釋D有趣/YouTuber/自己有興趣
原本講日文嘅影片做中文 英文
見台灣好多YouTube channel咁玩法
然後有三、四萬訂閲 見工叫價好有用

Freelance就接翻釋
接輕小說 小說contract
由1 group人做翻釋 做到自己單拖可以翻釋成本小說
你就Fat fat

我有一男一女 朋友有日文N1
一個毒撚性格學日文正係用來玩H game
一個話自己寫日文句子唔得

兩個都無業 唔知做乜

母語教學

佢地冇th音
用さ行代替

所以thank 讀左做san

一樣大

我老細都係
我地有HK同事去沖繩結婚
佢好疑惑點解要揀果度, 佢話果度唔係日本黎

樓主話大阪人冇禮貌
但我就係偏偏鍾意佢地冇好似東京人果種自以為高高在上同冷漠既感覺

除左食飯呢? 因為初步會約一日。。。淨食飯唔掂

錯好多文化上的野嗎

個tone有d奇怪
用まずは好似好過第一
等其他高手指導

同埋無啦啦句頭用だから同では都好怪
その結果として個d會比較似文章會用

我本身好中意日本，但係都知有啲日本人比較假
今日去某主題公園，排緊隊影公仔個陣後面有兩個日本妹應該二十幾三十歲左右，聽到佢地排隊等影個陣成程都對啲人評頭品足。個小朋友同公仔影緊相就評論個小朋友著件衫好怪，個老豆同個女影相又話人似爺孫，女人影就話擺post唔好睇，就連隻公仔做左啲搞笑動作都話好奇怪點解咁嘅？（翻譯做廣東話意思）
我成程就聽佢地講野，完全係日版港女嚟
究竟係咪日本女仔嘅通病嚟？
就算係香港你覺得條友on9你都係咁數人啦，何況我今日見到啲人都唔on9，佢地好似要咩都講一餐咁

巴打 no offense
唔係話所有日本女仔都係咁，不過我想去日本讀書，但係一諗到大部分女仔都係咁嘅樣比較難相處同做朋友，因為好似咩要都講餐啲八婆野咁

係咪喺香港發生？可能諗住其他人唔識聽

你父母結婚嗰陣，阿公阿婆有冇覺得你老豆係支那人，歧歧地佢

係香港發生
我覺得應該唔會係因為其他人唔識聽
因為事源排隊個陣隻公仔走左，啲人就以為無得影，其實係隻公仔去休息，咁啲職員就話等陣會出返嚟。我見個日本妹唔識聽英文係咁問點解點解係咪無得影，就用我有限度嘅日文講啲公仔休息陣間出返嚟。當然佢地好愕然，但係上面我講數人個啲係發生呢件事之後先有。佢地好似特登講，大聲到就嚟係我耳邊講咁濟。好似知我聽得明然後特登講 ''我覺得你地呢到啲人好奇怪''，雖然應該唔係，但係我聽上去感覺係知我明然後特登講咁
因為正常你知人地聽得明都唔會繼續講呢啲
然後我心諗：on9得過你咁大個人仲帶住個米奇老鼠耳仔

我諗佢地見你識日文就唔講你壞話
其他人就繼續

點解佢地咁崇美 普遍英文程度都係咁差?

點解佢地咁中意法國文化?

日本人係咪普遍都好壓抑?

多謝巴打
香港我最鐘意食蛋撻
日本我反而最鐘意食蛋糕
日男好過泡菜既，差同超差既分別
One ok rock我唔太熟
唱英文可能係吸納大批海外fans
當然打入歐美市場就好威威啦

一聽就分到既通常都係関西弁
每個地域都有自己既方言
例如秋田口音，福岡口音
但亦有d同東京個邊差唔多
想知更多既可以上YouTube揾下kirin啤酒既廣告
「47都道府県の一番搾り」

Um...覺得香港廁所有啲烏糟
成日諗點解d人唔可以屙好少少
有一點我同呀媽都覺得好好笑既係
點解食飯要用杯水洗餐具

其實好多人都叫我開YouTube channel教日文
但好似已經有好多依類channel咁
我有時都有接job做翻譯

咁唔鍾意唔好黎囉

同意以上講法
有d地方好formal，有d地方用左普通形(例如尾二個行個与える)
最尾個そうやって可以改成そうしたら
寫文章句子開首好少會用だから
如果真係想用，用ですから就會岩返個tone
加油啊

可唔可以真係開個channel 教日文，必定支持！！！

信唔過嘛 眼前自己洗一洗 心安理得

絲打，覺唔覺得日本人比較井底蛙，嘩都好似好驚訝咁，可能有d做作既，不過有次真係好離譜，記得初初喺日本留學果陣，要開乜開乜咁，要填email,xxx@yahoo.com.hk
條友問我係咪寫錯，唔係xxx@yahoo.co.jp咩，我話我果個係香流ac黎係咁，佢O哂嘴咁，仲話以為所有都係xxx@yahoo.co.jp

喺香港邊到可以識得多d日本妹，返香港果陣可以溝

咩國家都有呢D人
有好有唔好
又唔洗因為係日本妹所以咁驚訝
你以為所有日本妹都大和撫子咁純純的?
比港女更拜金, 結左婚仲出去玩, 同人ONE NIGHT STAND既我都識過

我試過係日本一路食飯隔離台一路講我女朋友打扮樣貌添啦.....
佢又係以為你唔識聽嘛~~
我已經係用日文ORDER...
之後佢A同B講, 佢好似識日文....
B就話, 邊係丫...佢地入親鋪都淨係識大聲講 "唔好意思"......

哈哈
以為你唔識日文，就講人壞話

因為覺得廚房洗得唔乾淨

約足一整日？
係香港定日本先

約左在日本啊~
半日囉不過只係話會約但未約實

佢地鐘意恥笑外國人(掛？
但上面個case又真係黑人憎左d
好少可明無有人聽得明都照講到咁
閪人思維，我睇唔透
題外話
講起日本妹同老鼠公園
佢地真係可以個個星期去
仲要著到全身公仔咁去
米老鼠耳仔都算
袋呀頸呀手呀衫呀全部係Duffy
夏天仲要set曬頭著埋浴衣
好有毅力
(我每次著都覺得好攰，想像唔到點著住玩過山車 )

樓主宜家平均幾耐返一次日本?

上一代既人分到香港同支那
呀婆還好，阿公一開始麻麻地我老豆
始終都係外國人
但我媽話我出左世之後關係好左好多

因為日文發音導致佢地英文會讀到日本咁
加上日本社會唔識英文都唔緊要
所以咪咁差

我都唔知

好壓抑下，因為要收起個人情緒去做對「大家」好既事
仲要階級觀念重
日本d老屎忽仲屎忽過香港班廢老
至少香港後生仔可以屌返轉頭鬧
日本淨係可以點頭，答係係係

日本係對方主場
你可以借d二問下佢想去邊
或者問下平時日本人初次見通常會去邊
跟住又提下香港人會去邊
等大家心裡面有個底先
我就建議上網睇下當日有乜event
例如横浜有市集，代々木公園有food festival
睇下對方有乜喜好就同佢去行下玩下
之後再食餐好

好憎集體主義 所以唔中意日本

好~謝謝

由於只係話會約但未約實 (佢話未知邊日放假, 知道後會通知我)
我比較擔心佢其實係想放我飛機, 因為我上網睇d人話日本人同你約實其實即係唔想約

想識日本女仔

有冇攻略

其實個個地方既人都有呢種心態

正評大逆轉變左正數

因為變左 認識/追求日本妹 你問我答

做咩個po由一路負評變左正評反超前

點先可以係香港識到架仔？或者同架仔做到朋友

每年返1-3次左右
冬天返就留1個月
夏天sem break+暑假就留2-3個月左右
有時另外就同男朋友去旅行去幾日

我識既冇 ，但日本越來越多外國人老婆
都係個句
娶到歐美女人咪好
亞洲女人通常好易比人蝦
西方人講日文有accent就無問題
香港/台灣人講得唔好就比人笑

依樣要靠你自己執生
如果對方不停比藉口推推推既
情況不妙啊
不過可能真係未知邊日放假姐
你地識左幾耐？

好開心個po由負評變左正評
多謝各位支持
我會繼努解答有關日本(妹)既問題
ありがとうございます！

3個星期😅上次去日本問佢攞contact識

佢地始終唔覺得遊客會好叻日文
最多都係幾句hi bye thanks
所以會以為你識少少日文但聽唔明佢地對話
度度d人都咁八婆架啦

巴打主動問人拎contact咁大膽 ？
3個星期有無keep住傾計？
有就唔洗擔心咁多
你地用日文溝通？

係啊, 直接問佢可唔可以做朋友, 俾左我個Line佢
佢add左我, 但傾唔多...
初初佢日日會online一次然後回幾句,
不過近排佢幾日先回一次, 回完又唔見左人, 佢話忙(似藉口多)
所以我諗佢係咪唔想應我+唔想約
我唔識日文...用翻譯app或者英文同佢講

咁其實你知唔知人地有冇另一半?

因為樓豬係女

佢話冇

不過講真好難搞, 佢又唔知我講咩, 我又唔明佢講咩, 雞同鴨講, 冇咩話題。
Sorry騎劫左樓主個post, 阻住大家問野

你條仔屌完你會唔會有種我屌過日本妹既優越感？

唔緊要 當傾下計
但語言不通約出黎怕唔怕冷場

我識個日本妹黎到HK落BAR飲野識左完全唔識日文既港男
而家佢地都結左婚5,6年喇
我地個個都覺得好奇妙, 所以你都要加油呀

3條問題想請問
普遍日本妹有男友後會唔會妹安份守己，定都好易外遇、不忠？
中上樣既日本妹簡男人，收入幾多左右會睇得上眼？
日本妹娶做老婆開唔開心？

我明

係日本讀緊書
有冇日本妹介紹黎識下

咁我諗我都幾好彩
我有個日本女仔朋友 係喺香港識嘅

我果陣鍾意某泡菜男團
有日行cd鋪見到日本妹同佢個fd睇緊我鍾意嘅果團
內心好掙扎 唔知去唔去hi下佢地好
一嚟驚佢地英文唔知點 二嚟驚嚇親佢地

後尾的起心肝say hi
原來其中一個識英文 係有d日本口音
但溝通冇問題 後尾交換咗fb
Keep contact keep咗5年

佢同佢媽再嚟香港我有同佢出去玩
我同我媽去東京 佢同佢媽就同我地去食飯行街

佢地好有禮貌 但不過同以上講嘅日本人有d唔同
佢地冇咁假 可能我個fd去過外國留學

麻麻地既意思唔係陌生男子搶走佢個女嗰隻，而係覺得日本人最優越，香港人點都係爭D、血統不潔嗰種歧視

但日文差 連interview機會都冇 可能我講到1999 我想知係N2會唔會重係講到疾疾下咁 有心想去學1~2年日文

咁你呀爸係咪有錢人OR 做生意

睇呢個post就知有幾多毒撚幻想自己可以搵到日本女朋友

係 勁撚多毒撚FF問人點有日本女朋友乜柒 心諗

外遇無分國籍
但係佢地係比較易拍拖同易散

依樣我唔知
只知道普通女仔都要求男方至少有30萬yen一個月
(講緊係20代後到30代頭)

日本妹做老婆既
好處係會好好打理頭家，會做家務，識煮飯
最緊要係係人面前會比足臉老公
壞處係你要比曬份糧佢
日本女人結婚後好多都唔再做野
自己拎成萬円去整頭髮 食tea
老公得500円食lunch
(呀媽細妹就係咁 )

自己係日本就自己主動識人啦
懶既男人唔得架
主動啲

屋企會唔會慶祝日本節日
會唔會同其他在港日本人有聚會

飛田新地係咪男人間既秘密
女人知唔知有呢個地方

日本人本土旅行多數去邊

你覺得日本最靚最醜係咩
港日兩地有無野係咁多年都唔習慣

除左下海拍av之外，
你最憎人一聽到你日本人就問你d咩

500yen仲衰過香港

知道人地skip鳩你就自己檢討下啦
正式變態佬 係咪網上冇人見到你就可以唔要面？

出過外國留學既日本人係唔會咁假
日本人好少去外國
通常都係日本本地旅遊
唔似香港人一有假就要四圍飛
搞到眼光好淺窄又唔習慣同外國人相處既模式
你同你朋友關係好好呀
仲要連呀媽都一齊fd埋

麻麻地係因為老豆香港人
應該係覺得唔識日本禮儀會失禮屋企
如果係在乎血統就唔會咁錫我

講野流利同讀到N幾又好似無乜關係
身邊有啲自稱考到N1既人
開口講到屎咁
但係明明寫文章無問題
識下日本人/去日本讀可能會好啲

冇錯
能力試係冇ORAL考
ORAL係要靠自己去練

咁就變態佬 ,係淫絲對呢D 有D好奇姐, 咁上邊夠有人問日本女仔係咪好早就破啦, 又有人POST 男女幾多歲有幾多成唔係處啦, 唔見你話下個D人變態佬

人地唔撚答你就唔好再問啦ON9，係到刷存在感又剩。睇你都係一個冇女溝既死毒撚，一黎就問人係咪處。我唔係幫樓主，我淨係覺得你好煩，可唔可以收一收皮？

仲有點解畀人話變態佬，好明顯你有指名道姓咁問。你睇唔睇出個分別？仲好意思話人話你係變態佬。

同埋你真係想知，你咪自己去溝下架妹咪會揾到答案。就算係咪處你都冇得屌架啦。不過睇你都係一定溝唔到架妹。問埋問啲問題冇point之如仲係咁迫人答，你份人都幾有問題幾煩幾咁on9。我係女都怕左你

好似我唔係問人係咪處個個,我只係幫推 ,講到你自己溝到架妹咁

我溝到都唔洗話你聽
但以你咁小學雞咁on9既性格，咩女都溝唔到。

Hi 我溝到啊。

算啦你咪由條傻鳩自己推囉
利申已BLK

港日混完咪又係亞洲樣
點夠歐美混亞洲靚啊

每年女兒節屋企都會放好多creepy既人形公仔

岩岩google完先知有依個地方

最靚係四季分明既景色
例如春櫻，夏紫陽花，秋紅葉，冬銀杏
最醜係全身掛曬公仔/襟章既宅男

最憎人問我「日本人係咪好變態」
我心諗 點答

我都係咁諗
歐美混血d小朋友真係靚到公仔咁
(但大個左個樣好易老 )

點解可以不停推依條變態問題
我會繼續唔答

貪得意去涉谷食過元氣

其實我覺得香港唔差

日本無花之戀

睇完呢個post對日本既形象負面左，d人咁假咁八婆既

可唔可加tg做個朋友

想問下日本有幾多個電視台?
如果咁啱想睇嗰套動漫 撞時間
咁日本人會點做去錄影?
定直接上網睇?

你食野果陣隻手會唔會放係枱？
咀嚼會唔會開口？
俾女友係咁話我無禮貌

日本版權意識係咪好重，
係咪唔會用盜版野。

如果我有歌影視作品miss左免費電視個schedule 係咪就要等重播或者比錢買黎睇。

定還是一樣會搵免費bt

呢個真係有興趣知

香港曾幾何時都重理輕文，
日本有無咁既現象？

家長一般會唔會好似香港咁chur班細路放學做功課溫書學呢學路。

日劇入面學校好多乜乜祭乜乜社團，
事實係咪真係咁多人參與呢d活動，
定都係返學打下波就返去溫書？

日本咩職業最受尊重？
有咩香港人睇唔起既職業會係個邊受專重？

有人日本人會尊重每一個職業，即使av女優都會受人敬仰，是否真有其事？
抑或都會照笑鳩人it狗笑人三點全世界都睇過晒？

樓主終於答左啦 ,咁樣答得姐係唔係處啦. 咁男友有冇叫你扮AV女優OR AV 情節

毒撚繼續ff

樓主繼續講多D日本人嘅野丫

連一個日本妹都可以考到4 到底連登班話要取消考中文嘅廢物有幾垃圾

我下星期去京都，有無野推薦？

諗落佢唔太似日本人
佢好國際化 似鬼妹 但又有日本人嘅禮貌

有次傾起 我地四個都覺得d退休老豆好煩
因為我地咁啱兩個老豆都退休係屋企
日日煩阿媽又奄尖
好似度度老豆都一樣會俾女人厭

樓主呢